<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources><string name="privacy_desc_long">Diese Datenschutzerklärung klärt Sie über die Art, den Umfang und Zweck der Verarbeitung von personenbezogenen Daten (nachfolgend kurz „Daten“) innerhalb unseres Onlineangebotes, der Android-App und der mit ihm verbundenen Webseiten, Funktionen und Inhalte sowie externen Onlinepräsenzen, wie z.B. unser Social Media Profile auf (nachfolgend gemeinsam bezeichnet als „Onlineangebot“). Im Hinblick auf die verwendeten Begrifflichkeiten, wie z.B. „Verarbeitung“ oder „Verantwortlicher“ verweisen wir auf die Definitionen im Art. 4 der Datenschutzgrundverordnung (DSGVO).&lt;br />
&lt;br />
&lt;h4>Verantwortlicher&lt;/h4>&lt;br />Felix Martens&lt;br />
Backhausfeld 20&lt;br />
31319 Sehnde&lt;br />
Deutschland&lt;br />
info@wattfinder.de&lt;br />
https://wattfinder.de&lt;br />&lt;br />
&lt;h5>Arten der verarbeiteten Daten:&lt;/h5>
    &lt;ul>
    &lt;li> Standortdaten&lt;/li>
    &lt;li> Kommunikationsadressen (E-Mail), nur im Einzelfall&lt;/li>
    &lt;li> Inhaltsdaten (z.B. Texteingaben, Fotografien, Videos) und Einstellungen.&lt;/li>
    &lt;li> Meta-/Kommunikationsdaten (z.B., Geräte-Informationen, IP-Adressen).&lt;/li>
    &lt;/ul>&lt;br />
    &lt;h5>Kategorien betroffener Personen&lt;/h5>
    Besucher und Nutzer des Angebotes (Nachfolgend bezeichnen wir die betroffenen Personen zusammenfassend auch als „Nutzer“).&lt;br />
&lt;br />&lt;h5>Zweck der Verarbeitung&lt;/h5>
        &lt;ul>
    &lt;li> Zurverfügungstellung des Dienstes, seiner Funktionen und  Inhalte.&lt;/li>
&lt;li> Beantwortung von Kontaktanfragen und Kommunikation mit Nutzern(nur auf individuelle, explizite Anfrage).&lt;/li>
&lt;li> Sicherheitsmaßnahmen.&lt;/li>
&lt;li> Fehlerbehebung, Weiterentwicklung(nur pseudonymisiert)&lt;/li>
    &lt;/ul>
    &lt;br />
&lt;h5>Verwendete Begrifflichkeiten&lt;/h5>
    „Personenbezogene Daten“ sind alle Informationen, die sich auf eine identifizierte oder identifizierbare natürliche Person (im Folgenden „betroffene Person“) beziehen; als identifizierbar wird eine natürliche Person angesehen, die direkt oder indirekt, insbesondere mittels Zuordnung zu einer Kennung wie einem Namen, zu einer Kennnummer, zu Standortdaten, zu einer Online-Kennung (z.B. Cookie) oder zu einem oder mehreren besonderen Merkmalen identifiziert werden kann, die Ausdruck der physischen, physiologischen, genetischen, psychischen, wirtschaftlichen, kulturellen oder sozialen Identität dieser natürlichen Person sind.&lt;br />
&lt;br />
„Verarbeitung“ ist jeder mit oder ohne Hilfe automatisierter Verfahren ausgeführte Vorgang oder jede solche Vorgangsreihe im Zusammenhang mit personenbezogenen Daten. Der Begriff reicht weit und umfasst praktisch jeden Umgang mit Daten.&lt;br />
&lt;br />
„Pseudonymisierung“ die Verarbeitung personenbezogener Daten in einer Weise, dass die personenbezogenen Daten ohne Hinzuziehung zusätzlicher Informationen nicht mehr einer spezifischen betroffenen Person zugeordnet werden können, sofern diese zusätzlichen Informationen gesondert aufbewahrt werden und technischen und organisatorischen Maßnahmen unterliegen, die gewährleisten, dass die personenbezogenen Daten nicht einer identifizierten oder identifizierbaren natürlichen Person zugewiesen werden.&lt;br />
&lt;br />

Als „Verantwortlicher“ wird die natürliche oder juristische Person, Behörde, Einrichtung oder andere Stelle, die allein oder gemeinsam mit anderen über die Zwecke und Mittel der Verarbeitung von personenbezogenen Daten entscheidet, bezeichnet.&lt;br />
&lt;br />
„Auftragsverarbeiter“ eine natürliche oder juristische Person, Behörde, Einrichtung oder andere Stelle, die personenbezogene Daten im Auftrag des Verantwortlichen verarbeitet.&lt;br />
Maßgebliche RechtsgrundlagenNach Maßgabe des Art. 13 DSGVO teilen wir Ihnen die Rechtsgrundlagen unserer Datenverarbeitungen mit. Sofern die Rechtsgrundlage in der Datenschutzerklärung nicht genannt wird, gilt Folgendes: Die Rechtsgrundlage für die Einholung von Einwilligungen ist Art. 6 Abs. 1 lit. a und Art. 7 DSGVO, die Rechtsgrundlage für die Verarbeitung zur Erfüllung unserer Leistungen und Durchführung vertraglicher Maßnahmen sowie Beantwortung von Anfragen ist Art. 6 Abs. 1 lit. b DSGVO, die Rechtsgrundlage für die Verarbeitung zur Erfüllung unserer rechtlichen Verpflichtungen ist Art. 6 Abs. 1 lit. c DSGVO, und die Rechtsgrundlage für die Verarbeitung zur Wahrung unserer berechtigten Interessen ist Art. 6 Abs. 1 lit. f DSGVO. Für den Fall, dass lebenswichtige Interessen der betroffenen Person oder einer anderen natürlichen Person eine Verarbeitung personenbezogener Daten erforderlich machen, dient Art. 6 Abs. 1 lit. d DSGVO als Rechtsgrundlage.SicherheitsmaßnahmenWir treffen nach Maßgabe des Art. 32 DSGVO unter Berücksichtigung des Stands der Technik, der Implementierungskosten und der Art, des Umfangs, der Umstände und der Zwecke der Verarbeitung sowie der unterschiedlichen Eintrittswahrscheinlichkeit und Schwere des Risikos für die Rechte und Freiheiten natürlicher Personen, geeignete technische und organisatorische Maßnahmen, um ein dem Risiko angemessenes Schutzniveau zu gewährleisten.&lt;br />
&lt;br />
Zu den Maßnahmen gehören insbesondere die Sicherung der Vertraulichkeit, Integrität und Verfügbarkeit von Daten durch Kontrolle des physischen Zugangs zu den Daten, als auch des sie betreffenden Zugriffs, der Eingabe, Weitergabe, der Sicherung der Verfügbarkeit und ihrer Trennung. Des Weiteren haben wir Verfahren eingerichtet, die eine Wahrnehmung von Betroffenenrechten, Löschung von Daten und Reaktion auf Gefährdung der Daten gewährleisten. Ferner berücksichtigen wir den Schutz personenbezogener Daten bereits bei der Entwicklung, bzw. Auswahl von Hardware, Software sowie Verfahren, entsprechend dem Prinzip des Datenschutzes durch Technikgestaltung und durch datenschutzfreundliche Voreinstellungen (Art. 25 DSGVO).&lt;br />
    &lt;br />&lt;h5>Zusammenarbeit mit Auftragsverarbeitern und Dritten    &lt;/h5>
    &lt;br />Sofern wir im Rahmen unserer Verarbeitung Daten gegenüber anderen Personen und Unternehmen (Auftragsverarbeitern oder Dritten) offenbaren, sie an diese übermitteln oder ihnen sonst Zugriff auf die Daten gewähren, erfolgt dies nur auf Grundlage einer gesetzlichen Erlaubnis (z.B. wenn eine Übermittlung der Daten an Dritte, wie an Zahlungsdienstleister, gem. Art. 6 Abs. 1 lit. b DSGVO zur Vertragserfüllung erforderlich ist), Sie eingewilligt haben, eine rechtliche Verpflichtung dies vorsieht oder auf Grundlage unserer berechtigten Interessen (z.B. beim Einsatz von Beauftragten, Webhostern, etc.). &lt;br />
&lt;br />
Sofern wir Dritte mit der Verarbeitung von Daten auf Grundlage eines sog. „Auftragsverarbeitungsvertrages“ beauftragen, geschieht dies auf Grundlage des Art. 28 DSGVO.
    &lt;br />&lt;br />&lt;b>Übermittlungen in Drittländer    &lt;/b>Sofern wir Daten in einem Drittland (d.h. außerhalb der Europäischen Union (EU) oder des Europäischen Wirtschaftsraums (EWR)) verarbeiten oder dies im Rahmen der Inanspruchnahme von Diensten Dritter oder Offenlegung, bzw. Übermittlung von Daten an Dritte geschieht, erfolgt dies nur, wenn es zur Erfüllung unserer (vor)vertraglichen Pflichten, auf Grundlage Ihrer Einwilligung, aufgrund einer rechtlichen Verpflichtung oder auf Grundlage unserer berechtigten Interessen geschieht. Vorbehaltlich gesetzlicher oder vertraglicher Erlaubnisse, verarbeiten oder lassen wir die Daten in einem Drittland nur beim Vorliegen der besonderen Voraussetzungen der Art. 44 ff. DSGVO verarbeiten. D.h. die Verarbeitung erfolgt z.B. auf Grundlage besonderer Garantien, wie der offiziell anerkannten Feststellung eines der EU entsprechenden Datenschutzniveaus (z.B. für die USA durch das „Privacy Shield“) oder Beachtung offiziell anerkannter spezieller vertraglicher Verpflichtungen (so genannte „Standardvertragsklauseln“).    &lt;br />
    &lt;br />&lt;h5>Rechte der betroffenen Personen    &lt;/h5>    &lt;br />
    Sie haben das Recht, eine Bestätigung darüber zu verlangen, ob betreffende Daten verarbeitet werden und auf Auskunft über diese Daten sowie auf weitere Informationen und Kopie der Daten entsprechend Art. 15 DSGVO.&lt;br />
&lt;br />
Sie haben entsprechend. Art. 16 DSGVO das Recht, die Vervollständigung der Sie betreffenden Daten oder die Berichtigung der Sie betreffenden unrichtigen Daten zu verlangen.&lt;br />
&lt;br />
Sie haben nach Maßgabe des Art. 17 DSGVO das Recht zu verlangen, dass betreffende Daten unverzüglich gelöscht werden, bzw. alternativ nach Maßgabe des Art. 18 DSGVO eine Einschränkung der Verarbeitung der Daten zu verlangen.&lt;br />
&lt;br />
Sie haben das Recht zu verlangen, dass die Sie betreffenden Daten, die Sie uns bereitgestellt haben nach Maßgabe des Art. 20 DSGVO zu erhalten und deren Übermittlung an andere Verantwortliche zu fordern. &lt;br />
&lt;br />
Sie haben ferner gem. Art. 77 DSGVO das Recht, eine Beschwerde bei der zuständigen Aufsichtsbehörde einzureichen.
    &lt;br />&lt;b>Widerrufsrecht&lt;/b> Sie haben das Recht, erteilte Einwilligungen gem. Art. 7 Abs. 3 DSGVO mit Wirkung für die Zukunft zu widerrufen
    &lt;br />&lt;b>Widerspruchsrecht&lt;/b> Sie können der künftigen Verarbeitung der Sie betreffenden Daten nach Maßgabe des Art. 21 DSGVO jederzeit widersprechen. Der Widerspruch kann insbesondere gegen die Verarbeitung für Zwecke der Direktwerbung erfolgen.
    &lt;br />&lt;br />&lt;br />
Nach gesetzlichen Vorgaben in Deutschland, erfolgt die Aufbewahrung insbesondere für 10 Jahre gemäß §§ 147 Abs. 1 AO, 257 Abs. 1 Nr. 1 und 4, Abs. 4 HGB (Bücher, Aufzeichnungen, Lageberichte, Buchungsbelege, Handelsbücher, für Besteuerung relevanter Unterlagen, etc.) und 6 Jahre gemäß § 257 Abs. 1 Nr. 2 und 3, Abs. 4 HGB (Handelsbriefe). &lt;br />
&lt;br />
Nach gesetzlichen Vorgaben in Österreich erfolgt die Aufbewahrung insbesondere für 7 J gemäß § 132 Abs. 1 BAO (Buchhaltungsunterlagen, Belege/Rechnungen, Konten, Belege, Geschäftspapiere, Aufstellung der Einnahmen und Ausgaben, etc.), für 22 Jahre im Zusammenhang mit Grundstücken und für 10 Jahre bei Unterlagen im Zusammenhang mit elektronisch erbrachten Leistungen, Telekommunikations-, Rundfunk- und Fernsehleistungen, die an Nichtunternehmer in EU-Mitgliedstaaten erbracht werden und für die der Mini-One-Stop-Shop (MOSS) in Anspruch genommen wird.    &lt;br />
       &lt;br /> &lt;h5>Einbindung von Diensten und Inhalten Dritter    &lt;/h5>    &lt;br />
    Wir setzen innerhalb unseres Onlineangebotes auf Grundlage unserer berechtigten Interessen (d.h. Interesse an der Analyse, Optimierung und wirtschaftlichem Betrieb unseres Onlineangebotes im Sinne des Art. 6 Abs. 1 lit. f. DSGVO) Inhalts- oder Serviceangebote von Drittanbietern ein, um deren Inhalte und Services, wie z.B. Videos oder Schriftarten einzubinden (nachfolgend einheitlich bezeichnet als “Inhalte”). Im besonderen betrifft dies vor allem Ladesäulen und deren Daten sowie Ladeberichte über einzelne Säulen &lt;br />
&lt;br />
Dies setzt immer voraus, dass die Drittanbieter dieser Inhalte, die IP-Adresse der Nutzer wahrnehmen, da sie ohne die IP-Adresse die Inhalte nicht an deren Browser senden könnten. Die IP-Adresse ist damit für die Darstellung dieser Inhalte erforderlich. Wir bemühen uns nur solche Inhalte zu verwenden, deren jeweilige Anbieter die IP-Adresse lediglich zur Auslieferung der Inhalte verwenden. Drittanbieter können ferner so genannte Pixel-Tags (unsichtbare Grafiken, auch als "Web Beacons" bezeichnet) für statistische oder Marketingzwecke verwenden. Durch die "Pixel-Tags" können Informationen, wie der Besucherverkehr auf den Seiten dieser Website ausgewertet werden. Die pseudonymen Informationen können ferner in Cookies auf dem Gerät der Nutzer gespeichert werden und unter anderem technische Informationen zum Browser und Betriebssystem, verweisende Webseiten, Besuchszeit sowie weitere Angaben zur Nutzung unseres Onlineangebotes enthalten, als auch mit solchen Informationen aus anderen Quellen verbunden werden.
    &lt;br />
    &lt;br />&lt;h5>Google Maps&lt;/h5>
    Wir binden die Landkarten des Dienstes “Google Maps” des Anbieters Google LLC, 1600 Amphitheatre Parkway, Mountain View, CA 94043, USA, ein und nutzen diesen Dienst darüberhinaus für die Suche nach Orten. Zu den verarbeiteten Daten können insbesondere IP-Adressen, Suchbegriffe und Standortdaten der Nutzer gehören, die jedoch nicht ohne deren Einwilligung (im Regelfall im Rahmen der Einstellungen ihrer Mobilgeräte vollzogen), erhoben werden. Die Daten können in den USA verarbeitet werden. Datenschutzerklärung: https://www.google.com/policies/privacy/, Opt-Out: https://adssettings.google.com/authenticated

</string>

    <string name="privacy_text_short">&lt;h2>Willkommen,&lt;/h2>&lt;br />
    diese App nutzt Ladesäulendaten von GoingElectric.de über eine offizielle API. Da Wattfinder die Daten nur filtert und anzeigt, bitte ich alles Lob und Dank
    für die eigentlichen Daten an die Community von goingelectric.de zu geben. Fehler und Verbesserungsvorschläge, die die eigentlichen Daten (und nicht diese App) betreffen allerdings auch.
    Wie gesagt, Wattfinder filtert nur und zeigt an.&lt;br />&lt;br />
        Solltet ihr Fehler, Verbesserungsvorschläge oder Wünsche für die App haben so schickt mir einfach eine Mail an info@wattfinder.de&lt;br />&lt;br />
     &lt;h4>Einige wichtige Hinweise zum Datenschutz:&lt;/h4>
        &lt;br />Ich als Entwickler von Wattfinder nehme Datenschutz (und Datensparsamkeit) sehr ernst. Im Rahmen der DSGVO muss ich hier nochmal einige Punkte klarstellen. Auf der nächsten Seite folgt die gesetzlich erwartete Langfassung, hier in Kürze das wichtigste:&lt;br />
        &lt;br />&lt;h5>Welche Daten werden erfasst?&lt;/h5>&lt;b>Der Standort&lt;/b>. Er weder dauerhaft gespeichert, noch übertragen oder ausgewertet.&lt;br />
        &lt;br />&lt;h5>Welche Daten werden gespeichert?&lt;/h5>Filter- und Appeinstellungen, der letzte Kartenausschnitt und Suchbegriffe. In Zukunft auch als Favorit markierte Säulen und deren Daten.&lt;br />
        &lt;br />&lt;h5>Welche Daten werden übertragen und an wen?&lt;/h5>&lt;b>goingelectric.de :&lt;/b>Alle Filtereinstellungen und der aktuelle Kartenausschnitt, bzw die aktuell aufgerufene Säule
        &lt;br />&lt;b>wattfinder.de :&lt;/b>Angezeigte Säulen für den Abruf von Ladeberichten, ggf. auch von dir erstellte Ladeberichte inkl. Nickname und Kommentar.
                &lt;br />Falls nötig: Schwerwiegende Fehler inkl. möglicher Ursachen (garantiert vollständig anonym)&lt;br />
        &lt;br />&lt;b>ChargevDB(chargevdb.herokuapp.com) :&lt;/b> Von dir erstellte Ladeberichte inkl. Nickname und Kommentar (falls angegeben).&lt;br />
        &lt;br />&lt;h5>Wie werden meine Daten verarbeitet?&lt;/h5>
        Es werden von uns keine Daten verarbeitet, gespeichert oder weitergegeben, sofern dies nicht für die Zurverfügungstellung oder Weiterentwicklung des Angebotes erforderlich ist.
        &lt;br />&lt;b>Goingelectric.de&lt;/b> kann die für den Abruf nötigen Daten speichern und ggf. auch auswerten. Eine Zuordnung zum einzelnen Nutzer kann über die IP-Adresse und den Browser mit entsprechenden Cookies möglich sein.
        &lt;br />&lt;b>ChargevDB&lt;/b> Von dir erstellte Ladeberichte werden mit der ChargevDB auf dem Server eines Dienstleisters in den USA synchronisiert und an Nutzer von allen verbundenen Apps weitergegeben.&lt;br />
        &lt;br />&lt;h5>Was kann ich dagegen tun?&lt;/h5>
        Die &lt;b>Standortberechtigung&lt;/b> kann jederzeit abgelehnt oder widerrufen werden, die App bleibt trotzdem nutzbar.
        &lt;br />Wenn du keine &lt;b>Ladeberichte&lt;/b> erstellst werden auch keine persönlichen Daten von dir weitergegeben. Bereits erstellte Berichte werden auf Verlangen gelöscht.
        &lt;br />Wenn du auch die anderen Daten oder deren Verarbeitung ablehnen möchtest, so ist die App offensichtlich nicht mehr nutzbar und sollte einfach deinstalliert werden.&lt;br />
       &lt;br />&lt;h5>Was ist mit Google Maps?&lt;/h5>
        &lt;b>Die Ausnahme&lt;/b> von den vorstehende Aussagen ist &lt;b>Google Maps&lt;/b>, das für die Kartenanzeige und die Suche nach Orten in der App genutzt wird. Dabei können Daten erfasst, übertragen und verarbeitet werden, wie dies in den Datenschutzbedingen der Google Play Services geregelt ist.&lt;br />

</string>
    <string name="privacy_maps"></string>
<string name="privacy_title">Datenschutz bei Wattfinder</string>
    <string name="privacy_consent">Ich bin einverstanden</string>
    <string name="privacy_license">Erstellt mit Datenschutz-Generator.de von RA Dr. Thomas Schwenke&lt;br />Angepasst durch den Betreiber.</string>
    <string name="crashmail_legalnotice">Mit dem Verschicken dieser Mail erklärst du dich damit einverstanden dass die Inhalte der Mail, sowie deine Mailadresse zum Zwecke der Fehlerbehebung Vererbeitet udn gespeichert werden. Solltest du explizit NICHT wünschen, dass ich mich bei weiteren nachfragen per Mail bei dir melden darf, so schreibe bitte einen kurzen Vermerk in die Mail. Daten von denen du nicht möchtest, dass sie gespeichert oder verarbeitet werden kannst du einfach vor dem Verschicken löschen.</string>


</resources>